金管局據報將發 6 虛擬銀行牌照 中資佔 4 席

金管局即將發出虛擬銀行牌照，料衝擊傳統金融零售業務。《金融時報》引述不具名消息人士報道，香港數週內將批出首批虛擬銀行牌照，六個財團將獲得牌照，四個為中資，分別為阿里巴巴旗下螞蟻金服、騰訊（700）財付通、小米（1810）、眾安（6060）夥中信銀行（998）的財團，渣打（2888）及香港電訊（6823）。

金管局：爭取3月底發牌 篩選8申請者最後盡職審查

金管局接受《立場》查詢，會爭取在3月底之前可以開始發虛擬銀行牌照，目前不會公布申請機構名單。金管局提到，已在大約20份已提交接近完備資料的申請中，篩選了八份作最後的盡職審查，八份申請來自不同背景，包括本地、内地和海外公司，當中包括銀行、非銀行金融機構和科技公司，目前處理申請的進度良好。

大陸又吸水 睇路

不如香港人搞個虛擬政府算啦

螞蟻金服應該最大威脅

即係得2間揀